有無德文撚係到？

香港人好少人識德文
好難搵到人交流

Guten Abend
香港都幾多德文撚

Wie lange lernst du Deutsch?

身邊一個都無

睇完Babylon berlin同never took away 之後想學

Auf wiedersehen!

Ich verstehe nur ein bisschen deustch

Guten Tag

Coronaparty, oder?

Hallo Leute
我都有睇 Babylon Berlin

細個成日同希特拉傾計，講到幾句

由零開始 可以點入手

Alphabet--> simple greetings--> how to ask simple question and give response

Wie heißst du?

咁多人學都叫少？係好少人有毅力長讀落去姐

Halllo, ich spreche ein bisschen Deutsch

係u讀緊

In einem kleinen Dorf wohnte einst ein
Mädchen mit dem Namen Barbara.
Barbara war in der ganzen Gegend für
ihren ausgezeichneten
Rhabarberkuchen bekannt.

Da jeder so gerne Barbaras
Rhabarberkuchen aß, nannte man sie
Rhabarberbarbara.
Rhabarberbarbara merkte bald,
dass sie mit ihrem Rhabarberkuchen
Geld verdienen könnte.
Daher eröffnete sie eine Bar:
Die Rhabarberbarbarabar.

Natürlich gab es in der Rhabarberbarbarabar
bald Stammkunden.
Die bekanntesten unter Ihnen, drei Barbaren,
kamen so oft in die Rhabarberbarbarabar
um von Rhabarberbarbaras
Rhabarberkuchen zu essen,
dass man sie kurz die
Rhabarberbarbarabarbarbaren nannte.

Die Rhabarberbarbarabarbarbaren
hatten wunderschöne dichte Bärte.
Wenn die Rhabarberbarbarabarbarbaren
ihren Rhabarberbarbarabarbarbarenbart
pflegten gingen sie zum Barbier.

Der einzige Barbier der einen
Rhabarberbarbarabarbarbarenbart
bearbeiten konnte wollte das natürlich
betonen und nannte sich
Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbier.

Der Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbier
kannte von den Rhabarberbarbarabarbarbaren
Rhabarberbarbaras herlichen Rhabarberkuchen
und trank dazu immer ein Bier, das er liebevoll
Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbierbier nannte.

Das Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbierbier
konnte man nur an einer ganz bestimmten Bar kaufen.
Die Verkäuferin des Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbierbieres
an der Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbierbierbar
hieß Bärbel.

Nach dem stutzen des Rhabarberbarbarabarbarbarenbarts
geht der Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbier
meist mit den Rhabarberbarbarabarbarbaren
in die Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbierbierbar
zu Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbierbierbarbärbel
um sie mit zur Rhabarberbarbarabar zu nehmen
um mit etwas Rhabarberbarbarabarbarbarenbartbarbierbier
von Rhabarberbarbaras herrlichem
Rhabarberkuchen zu essen.

喺goethe學緊

出左密集d班

wie gehts?

Ich bin hier!

Online 最大問題互動冇真人咁高，巴打你到咩水平?

你邊個教先?Angelika算Ok

Hallo. Wie lernen Sie Deutsch?

YouTube, Duolingo (特別係電腦版

我嗰四格同性別 搞咗一日先記到無面

Never knew before what eternity was made for. It is to give some of us a chance to learn German.

用中文傾計?巴打又係a1?

而家好似轉哂online上堂

屌 副圖排序唔同咗就唔記得，睇嚟我係停留背格仔

呢個網係一個德文既新聞網 under Deutschlandfunk
用字同grammar都唔算難，學到A2開始睇，學多d vocab，不過佢通常一日先post一單新聞，同埋多數都係德國新聞

直接睇Tageschau同Bild

Tagesschau 對於我黎講太難 要成日查字

唔明唔緊要，習慣左語速先

上緊B2，因為停緊課，而家同班同學仔SKYPE自修自學，用德文溝通。

我自己都係冇咩語言天份，我係做GYM會聽佢D電台同食飯有時睇下ARD，一開始我都係係完全聽唔明

放低咗幾年想pick up 返都好難
之前教個老師又好似冇再教

我自己覺得Tagesschau 有d難同悶
要成日查字 好挫敗
Train listening 我自己靠睇戲同劇
比較有趣d 唔識d字可以睇完一個情節先返轉頭查返
理解到個故仔講乜 + 翻譯 又可以估到大半個字點用
(好多時就算有翻譯都要查返隻字有冇其他意思或者點用)
冇咁大挫敗感
再唔係可以訂deutsch perfekt

你係咪有諗過去德國讀書?唔知我幫唔幫到你?

Wie gehts